%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Fonctions de référence}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
        \numquestion

        \begin{enumerate}
                \item Tracer l'allure de la courbe de la fonction carré.
                \item Tracer le tabeau de signes et le tableau de variations de la fonction carré.
                \item Résoudre :
                        \begin{columns}
                                \begin{column}{.5\linewidth}
                                        \begin{enumerate}
                                                \item $x^2=7$
                                                \item $x^2\leq25$
                                        \end{enumerate}
                                \end{column}
                                \begin{column}{.5\linewidth}
                                        \begin{enumerate}
                                                        \setcounter{enumii}{2}
                                                \item $x^2=-2$
                                                \item $2(x+1)^2=8$
                                        \end{enumerate}
                                \end{column}
                        \end{columns}
        \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

	\begin{enumerate}
		\item Quel est le domaine de définition de la fonction carré ?
		\item Comparer :
			\begin{enumerate}
				\item $(-1729)^2$ et $(-1728)^2$ ;
				\item $(\pi)^2$ et $(3)^2$.
			\end{enumerate}
		\item Résoudre :
			\begin{enumerate}
				\item $x^2=-2$
				\item $(x+1)^2-10=7$
				\item $x^2\geq12$
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

	\begin{enumerate}
		\item Dresser les tableaux de signes et de variations de la fonction carré.
		\item Comparer : $\left(-\frac{32}{17}\right)^2$ et $\left(-\frac{27}{17}\right)^2$
		\item Résoudre :
			\begin{enumerate}
				\item $x^2-16=0$
				\item $x^2\geq17$
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	\begin{enumerate}
		\item \begin{enumerate}
				\item Tracer l'allure de la courbe de la fonction cube.
				\item Dresser les tableaux de signes et de variations de la fonction cube.
	\end{enumerate}
\item Comparer :
	\begin{enumerate}
		\item $(-24)^2$ et $(-2,5)^2$ ;
		\item $(-24)^3$ et $(-2,5)^3$.
	\end{enumerate}
\item Résoudre :
			\begin{enumerate}
				\item $x^2=64$
				\item $x^3=64$
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	\begin{enumerate}
		\item \begin{enumerate}
				\item Tracer l'allure de la courbe de la fonction inverse.
				\item Dresser les tableaux de signes et de variations de la fonction inverse.
	\end{enumerate}
\item Comparer :
		$\frac{1}{-12}$ et $\frac{1}{-\pi}$
\item Résoudre :
			\begin{enumerate}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $\dfrac{1}{x}=-10$
		\end{column}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $x^2\leq -10$
		\end{column}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $x^3\leq -10$
		\end{column}
	\end{columns}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	\begin{enumerate}
		\item \begin{enumerate}
				\item Tracer l'allure de la courbe de la fonction racine carrée.
				\item Donner le domaine de définition de la fonction inverse.
				\item Donner le tableau de variations de la fonction cube.
				\item Donner l'expression de la fonction carré.
	\end{enumerate}
\item Comparer : $\sqrt{18}$ et $\sqrt{32}$.
\item Résoudre :
			\begin{enumerate}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $x^2=13$
		\end{column}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $x^3\geq 1234$
		\end{column}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $\dfrac{1}{x}\leq1$
		\end{column}
	\end{columns}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	\begin{enumerate}
		\item \begin{enumerate}
				\item Tracer l'allure de la courbe de la fonction inverse.
				\item Donner le domaine de définition de la fonction racine carrée.
				\item Donner le tableau de variations de la fonction carré.
				\item Donner l'expression de la fonction cube.
	\end{enumerate}
\item Comparer : $(-18)^2$ et $(-32)^2$.
\item Résoudre :
			\begin{enumerate}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $x^2\geq13$
		\end{column}
		\begin{column}{.25\linewidth}
		\item $\sqrt{x}<123$
		\end{column}
		\begin{column}{.25\linewidth}
				\item $x^3\leq1$
		\end{column}
	\end{columns}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
